美國跨太平洋光纖電纜排除香港 傳考慮台灣菲律賓

時間：2020-02-08 21:53新聞引據：中央社撰稿編輯：黃啟霖

谷歌(Google)和臉書(Facebook)上週要求美國相關當局，批准太平洋光纖電纜網路(Pacific Light Cable Network，PLCN)連接到台灣和菲律賓，但擱置連接到中國的部分。 (路透社/達志影像)
「華爾街日報」引述知情人士說法報導，在美國當局官員拒絕跨太平洋海底光纖電纜連接至香港的計畫後，美國各大科技企業正考慮台灣、菲律賓等地作為全球資訊樞紐替代地點。

谷歌(Google)和臉書(Facebook)上週要求美國相關當局，批准太平洋光纖電纜網路(Pacific Light Cable Network，PLCN)連接到台灣和菲律賓，但擱置連接到中國的部分。

Google和臉書共同投資這條原本要從洛杉磯牽到香港的1萬2,800公里太平洋光纖電纜網路，但美國司法部主導的國安專家小組暫緩批准啟用這條準備就緒的電纜網路後，兩間公司提供了這項折衷方案。

知情人士指出，鑒於監管單位的拒絕，Google等科技公司正尋找香港以外的新地點以作為未來的電纜連結點。美國的憂慮反映出他們對於中國科技野心的不信任日益增長，華盛頓當局對抗中國電信巨擘華為就是一個例子。

如此情況也對努力滿足使用者網路用量需求成長的美國企業帶來問題：「它們該將電纜安置在哪裡，以及在中國夥伴可能不被納入考慮的情況下要跟誰合作。」

Google發言人表示，公司還在尋求各項海底電纜計畫獲得批准，且會遵守有關當局的決定；臉書發言人也說，公司正在探尋所有合適的許可與核准管道。

華爾街日報的報導還提到，根據知情人士所悉，部分美國科技企業的高層也正考慮台灣、越南、菲律賓與關島，以作為海底網路電纜的替代鋪設點。

香港在過去很長一段時間都是美國安置網路電纜的首選地點，儘管中國當局封殺臉書、Google等美企在中國營運，香港這個半自主的中國領土卻能不受限制上網，且是跨國企業在這個區域尋求連結的中繼點。

但美國官員指出，隨著北京當局干涉越深，香港的法治已不再被指望。香港人在過去數個月一直抵抗北京加強中港融合所做的努力，但民眾上街示威卻引來警方暴力鎮壓，這已經改變了香港的日常生活與經濟。

tw軟硬件全贏

支國搞衰香港

移民去台灣

林鄭又一賤 績

香港咁撚危險，完全受制中共，唔避就奇。

支持呀 台灣好過香港啦

本身諗住奶共經香港間接賣資料俾支共
好彩美帝醒目

台灣is the best

台灣應該番身

In English we trust

g chi

台灣呢幾年真係fat fat 啦

林鄭： google/facebook垃撚圾

我地盡快全面將利益輸送比台灣，之後慢慢移民過去

關島好過

要計埋地理 佢哋要揾一個盡可能接近香港嘅地方俾條光纖上岸
台北會係最好 gcp係台灣datacentre 台北嘅基建發展ok 同香港差唔多

如果係菲律賓嘅我寧願佢揀新加坡 aws/gcp/azure三大cloud 都有點

Hong Kong Guam，
2021年，睇吓會唔會cut啦。

移民去台灣了

維尼同777依家真係廢緊香港

我愛臺灣

港奴繼續幫香港劣j

攬炒

非常好

台灣地位突然高咗好多既感覺，發大財班撚樣快啲趁地淋啦

好

係咪玩美服無咁lag?

因為合作間公司係支那企業

完全冇理由再落户香港 美國佬要保嘅都保台灣而唔係香港囉

Chi-ga-pore信不過

Taiwan No. 1

屌那媽 痴撚住中國真係冇好野

條電鑬有乜用？有乜影響？

台灣啦
全力支持
以前玩online game都係台服

我要google fibre呀 屌你老母

支那搞衰香港

正，攬炒

台灣執香港死雞

建議邱騰華回應：
香港的世界網絡樞紐地位，係基本法賦予的，不是Google及Facebook影響到的。

香港成內聯網

台灣本身已經係亞太地區最大出海電纜所在地，基本上亞太地區要上出海都係先經台灣

Good!

，

支那就係想咁 連返支那就極速 唔要跨海電纜連外國網 將支那長城內聯網包埋香港入去

台積電

又賴尻香港人
明明係挖晒d暗共出黎 令美國知道原來香港咁受中共影響

真係唔撚檢討自己有屎在身先架喎
支持全球封殺香港
根本同支那無分別

唔需要諗啦
一定係台灣
Taiwan no.1

美國就係知你香港冇法治先唔搬過來
自己檢討下啦港共，中共，重有3萬黑警
你哋自己攞嚟

你知唔知當反送中運動進行得如火如荼之際，終共被揭發佢hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms for 至少七年，竊取了大量數據??

Hackers believed to be linked to the Chinese government have broken into the systems of more than a dozen global telecommunications carriers and stolen huge amounts of data over a period going back at least seven years, according to a new report today from security researchers at Cybereason.

The hackers also used tools linked to other attacks attributed to Beijing by the United States and its Western allies, said Lior Div, chief executive of Cybereason. “For this level of sophistication it’s not a criminal group. It is a government that has capabilities that can do this kind of attack,” he told Reuters.

The hacking campaign, dubbed Operation Soft Cell, targeted “call detail records” that contained metadata on every call made on a targeted network, including times, dates and the location of the device.

In addition, the same group attempted to steal all data stored by their targets, including usernames and password in the organization, billing data, email servers and other related information.

The tools used by hackers were those commonly associated with the APT10 group, a hacking group that works on behalf of the Chinese Ministry of State Security’s Tianjin State Security Bureau. Members of the group were indicted by the U.S. Department of Justice in December 2018.

Giving credence to the idea that it was a state-sponsored campaign, the researchers noted that “the threat actor mainly sought to obtain CDR data (call logs, cell tower locations, etc.) belonging to specific individuals from various countries. This type of targeted cyber espionage is usually the work of nation-state threat actors.

想睇吓點可以阻到支那 hack 你？即刻撳入嚟睇

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底, P牌推唔郁

人地自己爭取
佢地總統抗共果一刻
放棄中國市場
轉向美國

我地擁抱大灣區
放棄外國
完全自己攞嚟

支那又贏

點解要駁香港 唔可以駁東京 首爾

香港人都讚成鋪去台灣啦
賓就算鳩數啦

學術文！手足裝備抗沙士：防毒面具

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

一定係搞好台灣

香港到共產黨手其實玩撚完架喇
共產黨都係想將香港個國際地位慢慢拉番落變番做一個普通支那城市
但同時佢地又boost 唔起另一個支那城市變成國際城市
佢地又戇鳩鳩以為硬件係個關建

台灣本身科技其實好勁
只係香港一直睇唔起人
當然佢地有佢地辛苦既地方
但只要擺脫依賴中國將會幾好住

又一名流千古既德政， 垃圾政府

中大之戰

經香港容咩易俾人監聽

朱西伯格唔奶la

有咩影響？

G持 去台灣啦

台灣難波萬

香港國際都市呢個稱號正式結束

台灣：中視 華視 民視 中天 東森 三立
香港：TVB TVB TVB TVB TVB TVB

美國睇場

o係菲律賓同台灣投資o個o的fatfat了

台灣人 自2000首次政黨輪替
用左廿年打破「大一統思想」既一黨專政(KMT)

中國香港人 97前後
用左卅幾年鞏固「大一統思想」既一台獨大(TVB)

香港人求仁得仁

唔獨立嘅後果
繼續擁護一國兩制啦

香港不再是國際金融中心

所有大型基建搬去台灣
台灣真係發大財

咁 快D執行香港民主人權法制裁班撚樣啦，立左法兩個幾月喇

台灣仲係四成出口去支那
邊有放棄

唔好去地獄

選台灣

支持

擁抱國際，台灣真正起飛了，取代中國係亞洲既市場
香港返左大灣區攬住一齊死

一直以嚟，亞太區國家同美國都做唔到點對點傳輸
舉個例子，香港上Google. 可能要經過歐洲至到美國，中間由香港去歐洲，歐洲到美國咪係delay 既時間
所以近年Google 係台灣，新加坡，日本起data centre
香港上Google. 我地既ISP 直接peer 離香港最近既data centre .將啲data send去日本，儲係日本，咁樣我地用Google/Facebook 會快左，因為唔經歐洲同美國
問題就係呢到，啲Data 儲係日本/台灣data centre. 最後佢地都要儲返去美國總部data centre.
因為日本同台灣冇光纖網路去美國，最後都係要經過太西洋. 啲data要咁行至去到美國(假設）
Japan ->Taiwan->Thailand->EU east -> EU west > USA
中間咪有delay
有光纖電纜就
japan -> USA
Taiwan -> USA

香港倒退其實我唔可以，都無需要追求第一名，睇下林鄭離d第一名，依家似乜？香港一路以離都係第一名，睇下依家似乜

支國仲以為香港可以留地不留人

up

我愛台灣

台灣

如果香港獨立到當然想佢比香港
但香港依家只係港共嘅，當然要益台灣

唔會啦 落東南亞條線起香港到 ，
佢要連台灣都係要經香港再落，
除非佢咁有錢再鋪過。

但邦交國卻爭住離棄

之前所羅門國又話有島民唔贊同棄台政策
但之後都冇下文

搞衰香港 所有人材資產湧去台灣

支持台灣

仲有兩條。

班藍絲同韓國魚既fans睇到未呀

支持攬炒

香港要獨立

唔會啦 台灣幾乎無線直落東南亞同支那

Taiwan Number One !!!!

台灣變左49年後香港既角色，啲廠離開中國，其中某啲就返去台灣。

攬炒之母7婆

呢幾年好似各方面都脫亞入歐咁，做第二個日本

搬曬去台灣啦 垃圾香港唔值得放資源入黎

有咩事班友就走去“敵國〞

正 睇到都好興奮

打機美國ser低ping d?

正確判斷

唔係到時支那脅持住香港條光纖話要切斷佢咁點算

Taiwan No.1

google fb咪又係奶共
港共接手咗香港咪唔洗暗中監控囉

咁咪幾好
攬炒
冇得用香港做白手套

overmydeadbody

今獲真係台灣no.1

菲律賓應該首選

去台灣啦，港共抵撚死

😭😭HK RIP